.TH VPN-SERVER-CERTIFICATE-REVOKE 8 "Januari 2015" vpn-server "Systeem Programma's"


.SH NAAM
vpn-server-certificate-revoke - trek een OpenVPN gebruiker certificaat in




.SH SAMENVATTING
.B vpn-server-certificate-revoke




.SH BESCHRIJVING
Trek een OpenVPN gebruiker certificaat in zodat het certificaat niet langer
gebruikt kan worden door OpenVPN gebruiker software om een verbinding te maken
met de OpenVPN server die gebruik maakt van de certificaten die gebruikt zijn
bij het aanmaken van het gebruiker certificaat.

Indien de naam optie niet gespecificeerd is zal de applicatie vragen welk
gebruiker certificaat ingetrokken dient te worden.

.B --name, -n <naam>
.RS
Gebruik <naam> (case-insensitive) als de naam van het certificaat dat
ingetrokken dient te worden.
.RE

.B --help, -h
.RS
De help tekst.
.RE

Het certificaat zla vervolgens ingetrokken worden en de lijst met ingetrokken
certificaten van de OpenVPN server zal bijgewerkt worden.




.SH BESTANDEN
.I /root/openvpn.CA/
.RS
De easy-rsa map met de server certificaten, gebruiker certificaten, lijst met
ingetrokken certificaten, etc.
.RE




.SH VEILIGHEIDSWAARSCHUWING
 ******************************************************************
 * VPN connectie informatie is vertrouwelijk: communiceer nooit   *
 * over deze informatie in een (onversleutelde) email of een in   *
 * ander onversleuteld medium.                                    *
 *                                                                *
 * Het in bezit hebben van de certificaten is voldoende voor een  *
 * derde partij om toegang te krijgen tot het netwerk dat         *
 * verbonden is met de VPN server, er is geen wachtwoord nodig!   *
 ******************************************************************




.SH BUGS
Geen bekende bugs.




.SH AUTEUR
Opgesteld door Ferry Huberts




.SH COPYRIGHT
Copyright © 2015 Pelagic.

Licentie GPLv2+: GNU GPL versie 2 of later
<http://www.gnu.org/licenses/gpl-2.0.html>.




.SH "ZIE OOK"
.BR vpn-server-certificate-build (8),
.BR vpn-server-certificate-change (8),
.BR vpn-server-certificate-list (8),
.BR vpn-server-certificate-send (8)
